# Чат

На портале предусмотрена возможность задать вопрос заказчику, написав в чат. 

Переход в чат возможен как из общего меню по команде <img :src="$withBase('/img/image032.png')">, так и из каждого документа в системе

<img :src="$withBase('/img/image033.png')">
Рис. переход в чат из общего меню 

При переходе в чат из общего меню необходимо добавить чат и выбрать вариант ведения чата: либо это сообщение менеджеру, либо вопрос по теме 

<img :src="$withBase('/img/image034.png')">

Рис. Начало чата из общего меню 

Если выбран вариант сообщение менеджеру, необходимо выбрать менеджера. Выбрать менеджера можно только из числа тех, с кем раньше уже велась переписка. 

Если выбран вариант сообщение по теме, необходимо выбрать тему из выпадающего списка

<img :src="$withBase('/img/image035.png')">

Рис. Выбор темы вопроса из выпадающего списка

Затем можно задавать вопрос, по нажатии кнопки <img :src="$withBase('/img/image036.png')"> вопрос будет зафиксирован в системе PROF-IT SRM и направлен ответственному специалисту (либо выбранному менеджеру, либо специалисту, закрепленному за определенной темой). История переписки сохраняется и может быть в любой момент просмотрена. 

При нажатии на  кнопку <img :src="$withBase('/img/image032.png')"> открывается история сообщений

<img :src="$withBase('/img/image037.png')">
Рис. История сообщений 

При получении новых сообщений появится уведомление:
- будет указано общее количество новых непрочитанных сообщений в верхней части экрана 
- будут появляться всплывающие сбоку экрана окна с новыми сообщениями

<img :src="$withBase('/img/image038.png')">

Рис. Уведомления о получении новых сообщений 